\thispagestyle{plain} 
\index[in]{Das Leben seid ihr}
\index[in]{Ihr sollt nicht im Dunklen vermodern}
\index[vw]{Autoren!alf!Das Leben seid ihr}
\index[vw]{Autoren!alf!Ihr sollt nicht im Dunklen vermodern}
\index[vw]{Autoren!Alfred Zschiesche!Das Leben seid ihr}
\index[vw]{Autoren!Alfred Zschiesche!Ihr sollt nicht im Dunklen vermodern}
\index[vw]{Autoren!Kai Deutsch!Das Leben seid ihr}
\index[vw]{Autoren!Kai Deutsch!Ihr sollt nicht im Dunklen vermodern}

\beginsong{Das Leben seid ihr}[]
\includegraphics[width=\linewidth]{Lieder/Noten/ihrsolltnicht.pdf} 

\beginverse 
2. Es l\chord{a}ock\chord{F}en die G\chord{G}ipfel und Kl\chord{a}üfte, 
es r\chord{C}uft \chord{F}euch der W\chord{G}ellen Gebr\chord{C}aus,
euch treiben die wehenden L\chord{F}üfte, zur F\chord{C}ahrt in die Ferne hin\chord{G}aus.
Euch tr\chord{a}eiben die w\chord{G}ehenden L\chord{F}üfte, zur F\chord{C}ahrt in die F\chord{G}erne hin\chord{C}aus.
\endverse

\beginverse
3. Es l^ad^en die fr^eien Gef^ilde 
zur Fr^eud^e euch ^immerz^u,
wer nie seine Sehnsucht dort st^illte, der f^indet im Grabe nicht R^uh.
Wer n^ie seine S^ehnsucht dort st^illte, der f^indet im Gr^abe nicht R^uh.
\endverse

\beginverse
4. Ihr s^ollt n^icht in Tr^ägheit verschl^ammen,
habt ^acht, d^ass sich k^einer verl^ier':
Das Leben will lodern und fl^ammen, und Fr^eunde das Leben seid ^ihr!
Das L^eben will l^odern und fl^ammen, und Fr^eunde das L^eben seid ^ihr!
\endverse
\beginverse
... und Fr\chord{C}eunde das L\chord{G}eben seid \chord{C}ihr!
\endverse

\endsong

\begin{angaben}{0}
Worte: alf (Alfred Zschiesche), Nerother Wandervogel\\
Weise: Kai Deutsch, Pfadfinderbund Boreas\\
LI: 136
\end{angaben}